+++
title = "配置集群访问地址"
description = ""
weight = 5
+++

在机器学习过程中，模型训练和模型发布等环节所需环境往往在不同集群中。为了方便跨集群访问，设置集群的访问地址；在业务视图中，将使用集群访问地址拼接生成不同的业务访问链接，例如模型开发的 Notebook 地址链接，模型训练的 Tensorboard 链接，模型发布中的 Swagger 跳转链接等。

**注意**：
	
* 如果在部署机器学习平台时，配置了集群的 Ingress 地址，则该 Ingress 地址为集群访问地址。

* 管理员需要为每个集群都设置集群访问地址；如果未设置某个集群的集群访问地址，那么普通用户无法在业务视图中，点击链接跳转访问该集群下的相关业务。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入管理视图后，在顶部导航栏中，选择要配置集群访问地址的集群。

2. 单击左导航栏中的 **配置**。

3. 在 **集群访问地址** 区域，单击 ![pencil](/img/pencil.png)。在 **更新集群访问地址** 窗口中，修改集群访问地址。支持域名或 IP 地址。
	
4. 单击 **确定**。